[感謝黨系列］國資委：今年劃轉國資1.1萬億元人民幣予社保基金

中國國資委舉辦央企負責人會議指，今年首11個月中央企業淨利潤按年增長9%，營業收入增長5%，同期投資總額增速達9.4%；又指今年中央企業完成向社保基金劃轉國有股權任務，已劃轉國有資本1.1萬億元人民幣。

新華社引述會議內容指，截至11月底，央企平均資產負債率按年降低0.1個百分點，剔除有關因素後同口徑下降超過1個百分點，58家企業資產負債率下降，債務風險總體可控在控。首11個月央企研發投入增長24.6%，其中石油石化、鋼鐵、汽車等行業企業研發投入增速逾30%。

國資委主任郝鵬在會上指，中央企業供給側結構性改革持續深化，2019年央企「壓減」工作提前完成，累計減少法人超過1.4萬戶；「處僵治困」整體工作進度達96%；鋼鐵、煤炭去產能任務全面完成。

多謝黨！又將黨企益民眾啦！
大家有得分（負）利潤，有份共享（負）淨資產啦！

［緊急最新］12月26日和你Shop 最新變動

國進民退

好事喎

第時外資玩野都唔會輸左間公司

總之國在黨在公司在

跟住咪

睇佢哋啲新聞真係好辛苦
明明無一個字唔識，但俾佢哋砌埋一堆就唔知講乜……
「剔除有關因素後同口徑下降超過1個百分點」咩有關因素？有幾多個有關因素？「同口徑下降超過一個百分點」同口徑？開鎗？

國企股票轉比社保收息?